貿易戰下 黑龍江大豆因霜害減產5.5億斤

中國高度依賴進口大豆，中美貿易戰後，進口美國大豆數量驟減。黑龍江大豆主產區9月上旬出現低溫霜凍天氣，導致近1,500萬畝大豆遭受凍害，估計減產5.5億斤。

中共農業農村部週一（17日）通報，黑龍江省西北部地區9月9日至10日出現低溫霜凍天氣，監測結果表明，大豆低溫霜凍面積約為1,478.5萬畝，產量損失預計為5.5億斤左右。

黑龍江早霜天氣提前

黑龍江部分地區今年早霜提前。據中共國家氣象中心農業氣象中心官員介紹，東北地區中北部近50年平均初霜凍出現在9月中下旬，南部出現在10月上旬；近50年來，9月上旬出現的概率為10%～42%。

對於大豆來說，大豆是喜溫作物，在整個生產期，大豆最適合生長的溫度是日平均氣溫20°C～25°C，5—9月份氣溫平均降低1度，大豆畝產減產15～20斤。所以霜凍天氣對大豆的生長是致命的。

中國大豆高度依賴進口

8月10日，中共農業部官員接受媒體採訪時表示，中國大豆產量缺口9,000多萬噸，需要依靠進口。

2017年中國大豆消費量超過1.1億噸，而進口量高達9,554萬噸，占比約87%。

美國是中國進口大豆重要來源地之一，中美貿易戰開打後，黑龍江與吉林地方政府4月曾向全省農民下達任務，要求擴大大豆種植面積。政府還大幅提高大豆種植補貼，每畝補貼標準高於玉米100元人民幣以上。

網民：是天意？

對此，網民「西域雄鷹」表示：「貿易戰出現關鍵轉向，中共雪上加霜，老天爺都挺川普，美歐日圍堵中共，對抗『國家資本主義』是天意？」

更有網民直言：「中共一向逆天意而行，走向滅亡是早晚的事。」

中美貿易戰不斷升級，中共一直將大豆作為反制美國的武器，但一系列的不利消息使中共不能達到其目的。

今年7月中旬，曾經的山東首富、中國「大豆王」 申請破產。《日本經濟新聞》分析說，豆粕需求低迷導致業績惡化，此外由於中共當局收緊貨幣政策，該公司的資金周轉陷入惡化，再有就是大豆的進口成本上漲，成為讓該公司倒下的最後一擊。

因中共當局對美國大豆加徵25%的關稅，使大豆進口成本上漲，進一步擠壓大豆壓榨企業的利潤。

過去一年，東至山東，南至廣西，全國的壓榨廠處境掙扎，目前已至少有20家大豆壓榨廠減產或停產，形成多年來罕見的最大規模減產現象。

Win Win Win!
China win!
2025!!

等睇糧倉著火

會唔會一開始就無種

會然

文匯報可以講乜?

黑龍江早霜天氣提前

黑龍江部分地區今年早霜提前。據中共國家氣象中心農業氣象中心官員介紹，東北地區中北部近50年平均初霜凍出現在9月中下旬，南部出現在10月上旬；近50年來，9月上旬出現的概率為10%～42%。

10%-42%
咁即係喺9月頭有霜凍嘅機會都唔低喎

加稅加落必需品

係咩玩法

本來就冇

一定係同明國既超級武器天氣控制器

On9嘅咩喺黑龍江種豆
仲話農業大國
豆都要入口
搞全民種豆算啦

貿易戰導致特強降雪(好似係)

黑龍江九月份氣溫10-25度
降霜

天亡中共

多難興邦，又贏

東北傳統上係支那糧倉

未打爆美國嘅糧倉同侵侵嘅票倉之前，自己個糧倉就自爆咗

其實知東北嘅都知當地人口係一路跌
有地都冇人種

美帝研發出黎既天氣控制器

個個賣地炒樓
無人種野架啦

下次可能係粟米自爆，變成爆谷